{"questions": [{"question": "对公存款周计划是指中国光大银行以7天为一个周期，为对公签约客户循环存款的本外币存款业务。", "options": ["错误", "正确"], "answer": ["错误"], "explanation": "对公存款周计划是指中国光大银行以7天为一个周期，为对公签约客户循环存款的人民币存款业务。"}, {"question": "资信证明业务分单项/多项资信证明两种。", "options": ["错误", "正确"], "answer": ["正确"], "explanation": "资信证明业务确实分单项/多项资信证明两种。"}, {"question": "固定资产贷款是指我行向企（事）业法人或国家规定可以作为借款人的其他组织发放的，用于借款人固定资产投资的本外币贷款。", "options": ["错误", "正确"], "answer": ["错误"], "explanation": "固定资产贷款是指我行向企（事）业法人或国家规定可以作为借款人的其他组织发放的，用于借款人固定资产投资的本外币贷款。"}, {"question": "卖方对申请办理国内保理业务的应收账款债权需未设定任何形式的担保，无权利瑕疵。", "options": ["错误", "正确"], "answer": ["正确"], "explanation": "卖方对申请办理国内保理业务的应收账款债权确实需未设定任何形式的担保，无权利瑕疵。"}, {"question": "卖方将应收账款债权已转让给我行办理保理业务的事实必须书面或电子方式通知买方，应收账款债权转让通知时间原则上须为融资前通知。", "options": ["错误", "正确"], "answer": ["正确"], "explanation": "卖方将应收账款债权已转让给我行办理保理业务的事实确实必须书面或电子方式通知买方，应收账款债权转让通知时间原则上须为融资前通知。"}, {"question": "对公智能存款签约账户作为客户的贷款入账账户时，账户留存金额含贷款资金时，须在贷款资金入账前办理对公智能存款业务解约。", "options": ["错误", "正确"], "answer": ["正确"], "explanation": "对公智能存款签约账户作为客户的贷款入账账户时，账户留存金额含贷款资金时，确实须在贷款资金入账前办理对公智能存款业务解约。"}, {"question": "国内信用证业务项下，买方（即国内信用证开证申请人）可以在我行开立信用证，卖方（即国内信用证受益人）可以选择在他行办理融资业务。", "options": ["错误", "正确"], "answer": ["错误"], "explanation": "国内信用证业务项下，买方（即国内信用证开证申请人）确实可以在我行开立信用证，但卖方（即国内信用证受益人）不能选择在他行办理融资业务。"}, {"question": "如果客户有特殊要求，我行可以为客户出具多份正本保函。", "options": ["错误", "正确"], "answer": ["错误"], "explanation": "如果客户有特殊要求，我行不可以为客户出具多份正本保函，仅能出具一份。"}, {"question": "我行可以为企业办理投标保函、履约保函、预付款保函、质量保函、农民工工资保函。", "options": ["错误", "正确"], "answer": ["正确"], "explanation": "我行确实可以为企业办理投标保函、履约保函、预付款保函、质量保函、农民工工资保函。"}, {"question": "地方政府债一般债券指地方政府为有一定收益的公益性事业发展项目发行的债券，以对应的政府性基金或专项收入偿还。", "options": ["错误", "正确"], "answer": ["错误"], "explanation": "这是地方政府专项债的定义，不是一般债的定义，地方政府一般债券是指省、自治区、直辖市政府（含经省级政府批准自办债券发行的计划单列市政府）为没有收益的公益性项目发行的、约定一定期限内主要以一般公共预算收入还本付息的政府债券。"}, {"question": "地方政府债专项债券是指地方政府为有一定收益的公益性事业发展项目发行的债券，以对应的政府性基金或专项收入偿还。", "options": ["正确", "错误"], "answer": ["正确"], "explanation": "地方政府债专项债券确实是指地方政府为有一定收益的公益性事业发展项目发行的债券，以对应的政府性基金或专项收入偿还。"}, {"question": "养老预付费资金监管主要对象为社会力量开办的养老机构（含医养结合），各分行应积极沟通联络当地民政厅（局），把握养老资金监管业务政策推广窗口期，通过业务资格的获得，开展对养老机构客户的嵌入式营销。", "options": ["错误", "正确"], "answer": ["正确"], "explanation": "养老预付费资金监管确实主要对象为社会力量开办的养老机构（含医养结合），各分行应积极沟通联络当地民政厅（局），把握养老资金监管业务政策推广窗口期，通过业务资格的获得，开展对养老机构客户的嵌入式营销。"}, {"question": "保障性租赁住房由政府给予土地、财税、金融等政策支持，充分发挥市场机制作用，引导多主体投资、多渠道供给，坚持“谁供给、谁所有”。", "options": ["错误", "正确"], "answer": ["错误"], "explanation": "保障性租赁住房由政府给予土地、财税、金融等政策支持，充分发挥市场机制作用，引导多主体投资、多渠道供给，但坚持的是“谁投资、谁所有”。"}, {"question": "普惠型小微企业贷款是指单户授信余额1000万（含）以下的小微企业及个体工商户。", "options": ["错误", "正确"], "answer": ["错误"], "explanation": "普惠型小微企业贷款实际上是指单户授信金额1000万（含）以下的小微企业及个体工商户。"}, {"question": "农村企业贷款应包含注册地在地级市以上开发区内的企业。", "options": ["错误", "正确"], "answer": ["错误"], "explanation": "农村企业贷款不包含注册地在地级市以上开发区的企业。"}, {"question": "普惠型涉农贷款应包含贴现。", "options": ["错误", "正确"], "answer": ["错误"], "explanation": "普惠型涉农贷款不包含贴现。"}, {"question": "国家乡村振兴重点帮扶县贷款应包含贴现。", "options": ["错误", "正确"], "answer": ["正确"], "explanation": "国家乡村振兴重点帮扶县贷款确实应包含贴现。"}, {"question": "在债券承销业务后续管理工作中，分行对存续期发行人进行风险排查工作可以采取现场、非现场、现场与非现场相结合的方式进行。", "options": ["错误", "正确"], "answer": ["正确"], "explanation": "在债券承销业务后续管理工作中，分行对存续期发行人进行风险排查工作确实可以采取现场、非现场、现场与非现场相结合的方式进行。"}, {"question": "债务融资工具尽职调查，是指主承销商及其工作人员遵循勤勉尽责、诚实信用原则，通过各种有效方法和步骤对企业进行充分调查，掌握企业的资产权属、债权债务等重大事项以及企业的业务、管理及财务状况等重要信息，对企业的还款意愿和还款能力作出合理的专业判断，核实企业募集资金用途、生产经营等的合法合规性，以合理确信企业注册文件及其披露信息的真实性、准确性和完整性的行为。", "options": ["错误", "正确"], "answer": ["正确"], "explanation": "债务融资工具尽职调查的定义与上述描述相符。"}, {"question": "在债券承销业务中，债务融资工具主承销项目尽职调查工作由主办分行牵头负责。", "options": ["错误", "正确"], "answer": ["正确"], "explanation": "在债券承销业务中，债务融资工具主承销项目尽职调查工作确实由主办分行牵头负责。"}, {"question": "贴现客户原则上须在光大银行开立结算账户，对于未在我行开立结算账户、仅开立与其名称对应的客户号的电子票据贴现申请人，原则上须为我国大中型企业，无不良信用记录，贸易背景真实，票据贴现量大，综合收益好，申请贴现的票据票面与背书均无瑕疵。", "options": ["错误", "正确"], "answer": ["正确"], "explanation": "贴现客户原则上须在光大银行开立结算账户，对于未在我行开立结算账户、仅开立与其名称对应的客户号的电子票据贴现申请人，确实须为我国大中型企业，无不良信用记录，贸易背景真实，票据贴现量大，综合收益好，申请贴现的票据票面与背书均无瑕疵。"}, {"question": "资产支持证券是将能够产生可预期稳定现金流的基础资产，通过真实出售给特定载体，实现破产隔离，并以现金流为支持发行计划份额的一种融资形式。", "options": ["错误", "正确"], "answer": ["正确"], "explanation": "资产支持证券的定义与上述描述相符。"}, {"question": "客户可以将贴现资金用于股票投资。", "options": ["错误", "正确"], "answer": ["错误"], "explanation": "禁止将贴现资金用于股票投资。"}, {"question": "我行对金融同业集团客户和单一客户均需核定信用限额。客户信用限额包括授信总量限额（简称总量限额）和授信风险敞口限额（简称敞口限额）。总量限额应大于或等于敞口限额。", "options": ["错误", "正确"], "answer": ["正确"], "explanation": "我行确实对金融同业集团客户和单一客户均需核定信用限额。客户信用限额包括授信总量限额（简称总量限额）和授信风险敞口限额（简称敞口限额）。总量限额应大于或等于敞口限额。"}, {"question": "对于回头背书的票据可以理贴现业务。", "options": ["错误", "正确"], "answer": ["错误"], "explanation": "对于回头背书的票据不可以办理贴现业务。"}]}